公司禁着波衫返工 IT男不忿搞對抗

【晴報專訊】返工連打扮都不能自話事？有IT界打工仔不滿公司允許員工着便服上班，唯獨抗拒「波衫」，為此感不滿，揚言要日日着波衫反抗。有人力顧問指，職場打扮準則雖然人人詮釋不同，但擁有最終話事權仍是僱主，打工仔忌硬碰。
便服與波衫難分界？有從事IT行業的男生在討論區抱怨，指公司的服裝規定無理，令他頓生反抗之心。帖文指︰「公司畀同事着便服，但老闆話着波衫不尊重公司，所以不可以着。我只覺得係老闆想法白癡，家陣我要見客咩？使唔使着晒西裝返工？我日日着波衫，看他炒唔炒我！」
徐榮仔仔徐朗第一次擔正做男主角
Sponsored 子母
反抗恐有反效果
帖文隨即吸引逾5.1萬人點擊。不少網民批評IT男想法幼稚，指老闆「請着你都慘」，有人更揶揄「若波衫無問題，着泳褲都可返工，都係運動衫啫。」有網友勸告事主，公司允許穿便服已相當隨意，反抗恐怕會有反效果︰「一陣公司嬲嬲地，廢事拗便服定義，劃一要你們着恤衫西褲返工仲死。」
盈力僱員服務顧問高級經理吳慧琪指，不時有因打扮問題與上司起爭執的個案︰「曾有女接待員因公司規定須着裙及化粧返工，惟她因腳傷需包紮，為遮掩傷口故改着褲返工，惟上司不滿她自把自為，向她發出口頭警告，雙方因而鬧僵。」
吳續指，亦有補習社教師因「GEL甲」及着短裙，被僱主批評不端莊，要求改正。「但該補習老師覺得打扮無問題，着短裙不等於不得體，最後憤然辭職。」

係香港,
著波衫出街多數都係d死毒撚

晴報

未入都估到邊份報紙

唔毒撚點會做IT呀

你毒唔代表IT狗一定係毒

有網友勸告事主，公司允許穿便服已相當隨意，反抗恐怕會有反效果︰「一陣公司嬲嬲地，廢事拗便服定義，劃一要你們着恤衫西褲返工仲死。」

要求男員工著恤衫西褲但女員工冇標準算唔算性別歧視，女權撚點睇

lm

我日日着波衫，看他炒唔炒我！」
徐榮仔仔徐朗第一次擔正做男主角
Sponsored 子母
次次睇都會有啲無聊野加插⋯

成班奴才

愈低級愈多dress code